\input{\BuildPath{\thepwd}{terminale/plusloin\_s1\_exo3}}

\begin{exoplusloin}[bgcolor=white,solution]
	Le dénominateur $x^2+3$ ne peut pas être nul, car il est toujours positif pour tous les réels $x$. Donc, il n'y a pas de restriction sur le domaine de définition de cette équation.
	
	Revenons à l'équation $\dfrac{2x}{x^2+3} = 1$ :
	
	Multiplions des deux côtés de l'équation par $x^2+3$ puisqu'il est non-nul, pour éliminer le dénominateur :
	
	\begin{align*}
		2x       & =x^2+3 \\
		x^2−2x+3 & =0     \\
		x^2−2x+3 & =0
	\end{align*}
	
	Cette équation n'a pas de solutions réelles, car le discriminant $\Delta = (-2)^2 - 4 \times 1 \times 3 = 4 - 12 = -8$ est négatif ($\Delta < 0$).
	
	Donc, l'équation $\dfrac{2x}{x^2+3} = 1$ n'a pas de solutions réelles dans $\mathbb{R}$.
\end{exoplusloin}
